**TRF**（），[日本樂團](../Page/日本.md "wikilink")，[小室家族之一](../Page/小室哲哉.md "wikilink")。1992年
trf 由小室哲哉組成展開活動，1993年正式出道，在90年代創造亮麗驚人的表現，1996年所推出的第14張單曲作品「Hey\! Ladies
& Gentlemen」開始使用大寫 TRF 團名，現為avex音樂所屬。

目前CD累計銷售達2150萬，為日本歷代第20。在1995年，出道僅僅兩年時，其銷售已破1000萬，為當時日本史上最快千萬銷售歌手，與其製作人[小室哲哉共同被認為替](../Page/小室哲哉.md "wikilink")[艾迴今日版圖打下基礎的先驅者](../Page/艾迴.md "wikilink")。

## 成員

  - **YU-KI**（本名：北村夕起，主唱）
  - **ETSU**（本名：西岡悅子，dancer）
  - **CHIHARU**（本名：村木千春，dancer）
  - **SAM**（本名：丸山正溫，dancer，[安室奈美惠前夫](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")，兩人育有一子**安室溫大**）
  - **DJ KOO**（本名：高賴浩一，負責 DJ rap）

## 概要

  - 1992年 小室哲哉從「The JG's」找來專門REMIX舞曲的KOO擔任DJ，主唱YU-KI曾參加舞蹈選秀節目「DA
    DA”，獲選第22回大會的「DA DA
    QUEEN」，後來加入ZOO參與主唱，在92年參加TK的選秀會時被小室哲哉發掘成為trf主唱，從舞蹈團體「MEGAMIX」中選中SAM.ETSU.CHIHARU擔任舞者，TK老師打造主唱加DJ加舞者的組合團體當時是日本流行樂壇的創舉
  - 1993年發行單曲「GOING 2 DANCE」、專輯「trf\~THIS IS THE
    TRUTH\~」，在日本電音先驅小室哲哉操刀下，這個時期的trf電音舞曲風格為主，如「Open
    Your Mind」、「Going 2 Dance」、「Feel The Century」、「Silver And Gold
    Dance」等歌曲，trf成為他發揮天才製作人詞曲能力的重要里程碑，單曲「EZ Do Dance」日本舞曲指標名曲
  - 1994年單曲「BOY MEETS GIRL」走紅,巡迴演唱會TOUR'94 BILLIONAIREBOY ～MEETS
    GIRL～啟動,年底 NHK 紅白歌唱大賽初登場獻唱「BOY MEETS GIRL」
  - 1995年1月1日起連續3張單曲3連發「CRAZY GONNA CRAZY」、「masquerade」、「Overnight
    Sensation
    〜時代はあなたに委ねてる〜」皆破百萬佳績，榮獲日本唱片大獎、銷售量突破**1000**萬張，成為當時日本最快達成此紀錄的團體，同年展開TOUR'95
    dAnce to positive Overnight Sensation巡迴演唱會
  - 1996年 BRAND NEW
    TOMORROW專輯，營造出60\~70年代黑人復古音樂風潮，主唱YU-KI乾淨的高音更是令人驚喜，其後發行「Hey\!
    Ladies And Gentlemen」、「Brave Story」、「Love & Peace
    Forever」...等多張單曲，都有其鮮明的特色. 巡迴演唱會〜BRAND NEW
    TOMORROW in TOKYO DOME -Presentation for 1996〜
  - 1997年 小室家族trf.安室奈美惠.globe台北演唱會,
    YU-KI參與動畫電影『エルマーの冒険』配音及發表個人單曲Dragons'
    Dance同時為映畫主題曲
  - 1998年脫離小室家族，由自己擔任製作人，發連8首單曲及「UNITE」專輯，展開 TOUR '98 Live in Unite\!
    巡迴演唱會
  - 1999年發行「LOOP\#1999」專輯，「HE LIVES IN YOU」成為電影獅子王日文版主題曲，展開TOUR 1999
    excoast tour at OSAKA 巡迴演唱會
  - 2006年 發行「Where to begin」、「Slience whispers」、「We are all
    BLOOMIN'」多張單曲及專輯「Lif-e motions」，其中「One
    Nation」由小室哲哉老師製作，11月29日重新發行由「GOING 2
    DANCE」至「WIRED」共24張單曲之12cm CD版本
  - 2007年，成軍15週年的到來live 15th Anniversary Tour-MEMORIES 巡迴演唱會，發行『TRF 15th
    Anniversary BEST -MEMORIES-』專輯
  - 2009年，發行「GRAVITY」專輯，CHIHARU及ETSU等專注舞蹈教學工作，及為[濱崎步等歌手擔任舞蹈編排](../Page/濱崎步.md "wikilink")
  - 2011-2015年 LIVE SDD 大型live參與演唱
  - 2013年，結成20週年 live 20th Anniversary Tour 巡迴演唱會,發行「WATCH THE
    MUSIC」專輯，其中ShowTime (4 Executive Seats)由小室老師再度製作
  - 2017年8月於夏季大型音樂活動Summer Sonic 2017 at
    Tokyo獻唱多首經典作品,9月SAM、ETSU、CHIHARU舞台公演『DANCE
    REPUBLIC ～The devotion～』
  - 2018年２月24日(土)・25日(日) TRF 25 th Anniversary 『THANXX\!\!\! 25 Best
    Hits LIVE & Party』始動in Zepp DiverCity(TOKYO)

## 作品

**單曲**

1.  GOING 2 DANCE / OPEN YOUR MIND（1993年2月25日）
2.  EZ DO DANCE（1993年6月21日）
3.  愛がもう少し欲しいよ／X'mas dance wiz U（1993年11月21日）
4.  Silver and Gold dance / Winter Grooves（1993年11月21日）
5.  寒い夜だから...（1993年12月16日）
6.  [survival dAnce ～no no cry
    more～](../Page/survival_dAnce_～no_no_cry_more～.md "wikilink")（1994年5月25日）
7.  BOY MEETS GIRL（1994年6月22日）
8.  [CRAZY GONNA
    CRAZY](../Page/CRAZY_GONNA_CRAZY.md "wikilink")（1995年1月1日）
9.  masquerade（1995年2月1日）
10. Overnight Sensation 〜時代はあなたに委ねてる〜（1995年3月8日）
11. BRAND NEW TOMORROW（1995年10月25日）
12. Happening Here／teens（1995年12月11日）
13. Love & Peace Forever（1996年3月21日）
14. Hey\! Ladies & Gentlemen（1996年6月12日）
15. BRAVE STORY（1996年7月24日）
16. SILENT NIGHT（1996年11月6日）
17. LEGEND OF WIND（1996年12月11日）

以上為小室哲哉企劃的歌曲

1.  Unite\!Realize The Night\!（1998年2月18日）
2.  Frame／Frisky A Go-Go\!（1998年3月25日）
3.  TRY OR CRY（1998年4月29日）
4.  BE FREE／It's My Time（1998年9月23日）
5.  embrace／slug and soul（1998年11月5日）
6.  JOY／Reason Of Love（1999年2月3日）
7.  WIRED／The Song Remains The Earth（1999年4月21日 )
8.  HE LIVES IN YOU／EZ Do Dance／寒い夜だから...（1999年8月25日）
9.  Where to begin（2006年1月18日、CD+DVD Special Work Shop/CD）
10. Silence whispers（2006年8月30日、CD+DVD Music Video)/CD）
11. We are all BLOOMIN'／My Revolution（2006年11月29日、小室哲哉企劃、CD+DVD Music
    Video/CD）
12. iNNOVATiON／One Love \~Sun On The Moon\~（2007年10月17日、CD+DVD Music
    Video/CD）
13. Live Your Days／Paradise Of Labyrinth（2008年4月23日、CD+DVD Special Work
    Shop/CD）
14. Memorial Snow／CLOSURE（2009年1月21日、CD+DVD Video Clip)/CD）

**混音單曲**

1.  Burst drive Mix \[Unite\!the Night\!(Soul Solution
    Mix)\]（2000年3月23日）
2.  Burst drive Mix -2nd mix- \[Samui Yoru Dakara(SHARP BOYS UK VACAL
    MIX)\]（2000年5月31日）
3.  Burst drive Mix -3rd mix- \[It's MY TIME(SOUL SOLUTION
    MIX)\]（2000年7月26日）
4.  「だぁ！だぁ！だぁ！」SEBプレゼンツ BOY MEETS GIRL with
    TRF（2000年8月23日，動畫《[幽浮寶貝](../Page/幽浮寶貝.md "wikilink")》片尾曲）
5.  Burst drive Mix -4th mix- \[Brave Story(JHONATHAN PETERS
    MIX)\]（2000年9月20日）
6.  Burst drive Mix -5th mix- \[Silver and Gold dance(THUNDERPUSS
    MIX)\]（2000年11月22日）

**YU-KI個人單曲**

1.  dragons' dance（1997年6月25日）松竹系配給アニメ映画「エルマーの冒険」主題歌,ハウス食品「ククレカレー」CMソング
2.  NEXT LEVEL（2006年3月23日）テレビ朝日系特撮テレビドラマ「仮面ライダーカブト」オープニングテーマ
3.  シロイツキ。（2006年11月29日）テレビ東京系テレビアニメ「妖逆門」オープニングテーマ

'''專輯 '''

1.  trf \~THIS IS THE TRUTH\~（1993年2月25日）
2.  EZ DO DANCE（1993年7月21日）
3.  WORLD GROOVE（1994年2月9日）
4.  BILLIONAIRE ～BOY MEETS GIRL（1994年7月27日）
5.  dAnce to positive（1995年3月27日）
6.  BRAND NEW TOMORROW（1995年12月11日）
7.  UNITE（1998年5月20日）
8.  LOOP\#1999（1999年5月19日）
9.  Lif-e-Motions（2006年2月15日）
10. GRAVITY（2009年2月11日）
11. WATCH THE MUSIC（2013年2月25日）

**混音專輯**

1.  HYPER TECHNO MIX（1993年5月21日）
2.  HYPER TECHNO MIX II（1993年10月21日）
3.  HYPER MIX III（1994年4月27日）
4.  Preset Sound （1994年10月21日）
5.  hyper mix 4（1995年6月21日）
6.  Mega Mixes （1996年）
7.  Billionair '96 （1996年）
8.  Burst drive mix -album- non stop mixed by DJ KOO（2000年12月27日）
9.  Mix-J / TRF60分Mix （2011年4月20日）

**精選專輯**

1.  [WORKS -THE BEST OF
    TRF-](../Page/WORKS_-THE_BEST_OF_TRF-.md "wikilink")（1998年1月1日）
2.  TRF 15th Anniversary BEST -MEMORIES-（2007年2月7日）
3.  Complete Best Vol.1 （2007年6月30日）
4.  Complete Best Vol.2 （2007年6月30日）
5.  20th Anniversary Complete Single Best（2012年 3 CD+live DVD）
6.  20th Anniversary Best Single Collection x EZ Do
    Dancercize（2012年11月21日 CD+DVD）

**TOUR LIVE DVD**

1.  trf TOUR'94 BILLIONAIRE～BOY MEETS GIRL～
2.  trf TOUR'95 dAnce to positive Overnight Sensation
3.  BRAND NEW TOMORROW in TOKYO DOME -Presentation for 1996-
4.  TRF LIVE in YOKOHAMA ARENA
5.  TRF TOUR '98 Live in Unite\!
6.  TRF TOUR 1999 excoast tour at OSAKA
7.  TRF Lif-e-Motions Tour 2006
8.  COMPLETE BEST LIVE from 15th Anniversary Tour -MEMORIES-2007
9.  TRF 20th Anniversary Tour （2013年）

**Video Film**

1.  WORLD GROOVE （1994年）
2.  Ultimate Films 1994-1995 （1995年6月21日）
3.  Video Clips （2002年12月11日）
4.  CDTVスーパーリクエストDVD～TRF～（2017年2月22日）

**LIVE 活動**

1.  2000 鈴鹿8H 〜世界で一番素敵な8時間のために〜（2000年、TBS）
2.  2001"zento"のクラブイベントでもメインヴォーカルとして参加していた。
3.  2001 鈴鹿8H 〜あの夏一番熱かった日〜（2001年、TBS）
4.  2002 鈴鹿8H 〜真夏の奇跡を信じて（2002年、TBS）
5.  2011 LIVE SSD 出演
6.  2014 LIVE SSD 出演
7.  2015 LIVE SSD 出演
8.  2017 Summer Sonic Tokyo

**AVEX「a-nation」**

1.  2002 BOY MEETS GIRL／survival dAnce ～no no cry more～
2.  2003 BOY MEETS GIRL／survival dAnce ～no no cry more～／WORLD
    GROOVE／Ｃｏｌｌａｂｏｒａｔｉｏｎ
3.  2004 SEA THE SKY ～1999/ a-nation 2004 act dance stage with dream
    /Overnight Sensation ～時代はあなたに委ねてる～ / survival dAnce ～no no cry more～
4.  2005 BOY MEETS GIRL / CRAZY GONNA CRAZY/ EZ DO DANCE
5.  2006 CRAZY GONNA CRAZY/ EZ DO DANCE / Where to begin
6.  2007 BOY MEETS GIRL／LEGEND OF WIND/EZ DO DANCE /survival dAnce \~no
    no cry more\~
7.  2008 Live Your Days/ Ez Do Dance / Where to begin / cutie honey
8.  2009 寒い夜だから... / survival dAnce \~no no cry more\~
9.  2010 One Nation / Boy Meets Girl / survival dAnce \~no no cry more\~
    /THX A LOT
10. 2011 masquerade / survival dAnce ～no no cry more～
11. 2012 One Nation / Boy Meets Girl / Crazy Gonna Crazy / Ez Do Dance
12. 2013 push your back / Boy Meets Girl / Legend of Wind / Crazy Gonna
    Crazy / Where to begin / survival dAnce～no no cry more～
13. 2015 BRAVE STORY / Boy Meets Girl / Overnight Sensation、CRAZY GONNA
    CRAZY / Ez Do Dance / Where to begin / survival dAnce \~no no cry
    more\~
14. 2016 Push your back / Boy Meets Girl / Legend of Wind / Crazy Gonna
    Crazy / Ez Do Dance / Where to begin / survival dAnce\~ no no cry
    more\~
15. 2017 Overnight Sensation ～時代はあなたに委ねてる～ / Where to begin / LEGEND OF
    WIND / BOY MEETS GIRL / CRAZY GONNA CRAZY / EZ DO DANCE / survival
    dAnce ～no no cry more～』

**以上皆為日本當地出版時間**

## 紀錄

1.  成軍2年銷售1000萬張（1995年）
2.  **The Japan Gold Disc Award**連續2年受獎
3.  單曲「CRAZY GONNA CRAZY」銷售1,587,400張
4.  專輯「dAnce to positive」銷售2,381,960張
5.  單曲共銷售11,389,466張
6.  專輯共銷售10,269,951張
7.  最高演出次數「TOUR'95 dAnce to positive-Overnight Sensation」共46次

## 電視演出

  - NHK紅白歌唱大賽初登場（1994/12/31）「BOY MEETS GIRL」
  - NHK紅白歌唱大賽第2回（1995/12/31）「Overnight Sensation 〜時代はあなたに委ねてる〜」
  - NHK紅白歌唱大賽第3回（1996/12/31）「LEGEND OF WIND」

## 得獎紀錄

  - 第36回日本唱片大獎 新人獎（1994/11/24）「EZ DO DANCE」
  - 第36回日本唱片大獎 MV獎
  - 第37回日本唱片大獎（1995/12/31）「Overnight Sensation～時代就交給你了～」
  - 第37回日本唱片大獎　專輯獎（1995/12/31）「dAnce to positive」
  - Oricon第27回日本レコードセールス大賞アーティストセールス大賞受賞(1995/12/16)
  - 日本有線大獎 新人獎（1993/12/03）
  - 全日本有線大獎 新人獎（1993/12/09）
  - 第8回The Japan Gold Disc Award ニューアーティスト賞受賞（1994/03/05）
  - 第9回The Japan Gold Disc Award
    グランプリ受賞【ベスト5アーティスト賞・ダンスミュージック部門・アルバム賞】（1995/03/03）
  - 第10回The Japan Gold Disc Award、2年連続グランプリ受賞（1996/03/12）

## TRF的名曲

1.  EZ DO DANCE
2.  寒い夜だから...
3.  survival dAnce ～no no cry more～
4.  BOY MEETS GIRL
5.  CRAZY GONNA CRAZY
6.  masquerade
7.  Overnight Sensation 〜時代はあなたに委ねてる〜
8.  Unite\! The Night\!
9.  Where to begin
10. WORLD GROOVE
11. iNNOVATiON
12. Memorial Snow

## 有關於TRF

1.  早期他們的標誌是為小寫的trf英文字樣，而在單曲Hey\! Ladies & Gentlemen 發行之後，皆以大寫的TRF字樣取代
2.  濱崎步的MV「Real me」及「my name's WOMAN」中，CHIHARU和ETSU有參與演出，當中「Real
    me」的電腦模擬人體動作也是她們的舞蹈演出
3.  日本知名綜藝節目London
    Hearts（台：男女糾察隊）曾大手筆企劃女藝人青田典子的單曲「Jesus」的演唱會，當時就曾向TRF的SAM請教舞蹈，TRF也受邀串場演出

## 外部連結

  - [TRF官方網站（日）](http://trf.avexnet.or.jp/)
  - [musicJAPANplus艺人资料库 -
    TRF](http://www.musicjapanplus.jp/artistdb/?artist_id=28)
  - [TRF非官方歌迷網站-WORLD
    GROOVE（英）](https://web.archive.org/web/20071222143821/http://worldgroove.edenserver.net/)

[\*](../Category/TRF.md "wikilink")
[Category:小室家族](../Category/小室家族.md "wikilink")
[Category:日本演唱團體](../Category/日本演唱團體.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者](../Category/日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者.md "wikilink")
[Category:愛貝克思集團藝人](../Category/愛貝克思集團藝人.md "wikilink")